經民聯林健鋒：立法會補選與兩會撞期 質疑選管會國家意識不足

立法會一個委員會討論立法會補選的實務安排，經民聯林健鋒指補選日期定在3月11日，與全國人大政協兩會「撞期」，質疑選管會國家意識、敏感度不足，反問是「看通勝」或「擲骰」決定日期。民建聯蔣麗云質疑，兩會受世界關注，是一個影響全球經濟及環境的會議，補選不應與相關會議相撞，舉例指投票日不會定在聖誕等節日。

政制及內地事務局副局長陳帥夫表示，有關日子由選管會獨立作出決定。

選舉事務處總選舉事務主任黃思文表示，香港島、九龍西及新界東地方選區約有210萬名登記選民。建築、測量、都市規劃及園境界功能界別有約7600名登記選民，選管會將在3個地方選區設立約325個投票站，在九龍東及新界西地方選區另外設15個票站，供功能界別選民投票。投票時間為上午7時30分至晚上10時30分。

你邊位啊？屌你老母

立法會政制事務委員會討論今年3.11立法會補選實務安排。按當局的安排，這次補選的提名期將於本月16號開始至19號，而投票日全港會有共340個票站，包括325個在港島、新東及九西，另外有15個設於九東、新西，為功能組別選民而設，投票時間從早上7時半至晚上10時半。

建制派關注補選日子與北京人大政協兩會相撞問題，經民聯林健鋒指不明白為何當局會選這日補選，質問當局是「睇通勝定擲骰仔」決定，又批評當局對國家意識、敏感度不足。民建聯蔣麗芸更形容兩會是全世界關注的會議，世上所有國家代表都出席。

民主派則關注確認書的問題。公民黨陳淑莊指出，當局提交的文件並無提及確認書問題，質疑去年立法會大選中，有人無簽確認書可以參選、有人簽了都不能參選，「完全冇一致性，人治到咁樣」。

政制局副局長陳帥夫稱，補選日子由選管會獨立決定，當局尊重選管會的決定。確認書問題方面，陳多番以沒有個案難以討論為由推搪解釋，只強調選舉主任有全權決定參選人的提名是否有效，若有問題可尋求法律意見，聲言「依法嚟講係緊要，大家都講法治」。

另外，經民聯梁美芬亦批評雷動計劃是操控選舉，是不健康的選舉現象。陳帥夫回應稱，有關何謂選舉民調、何謂配票的問題較為爭議，要處理可能要修例，當局已就相關問題進行公眾諮詢，暫時未有決定。